網民熱話：調音師遭壓價：你睇醫生會講價？

「香港人不是冇錢，但就是不願意尊重別人的專業。」你同意嗎？早前一名職業調音師於其專頁上控訴，有客人在討論調琴音時，講價要求減$100。事主氣得反問客人「你去看醫生時，會跟對方講價嗎？」客人則回覆指：「抱歉，你不是醫生。」此文一出，不少網民紛紛責斥該客人不懂尊重專業人士，曾有遇過類似個案，亦有網民認為講價合理，「這是供求問題」。

日前該調音師於其專頁貼上一則對話，當中一名居跑馬地的客人詢問調立式琴價錢，事主回答「$450」，豈料該客人劈價至$350。事主反問「你去找別的吧！你去看醫生時，會跟對方講價嗎？」客人卻回覆：「抱歉，你不是醫生。」此回覆觸動了事主神經，他隨即反駁，「我跟醫生同是專業人士，要不然你為什麼不自己動手調...

事主於貼文上補充，「我能成為職業調音師，所接受過的訓練不比成為醫生或其他專業來得輕鬆、容易...質疑是否醫生以外的其他行業就可以任由壓價，最後更指「唔好話我串，我只是維護一個負責任職人的尊嚴！」有網民把重點放於該客人所住的地方，「愈有錢，愈XX」，事主笑指「影衰住跑馬地的居民」，認為「香港人不是冇錢，但就是不願意尊重別人的專業。」

有網民認為，要成為調音師講求天賦，並非「二打六」都能成為的職業，直言「撐樓主」。更有找調音師經驗的網民認為，事主收費很公道，一般人收費為$500或以上，不解為何該客人仍要討價還價。有網民表示甚有同感，但對於無賴的客人決定「一於唔理」。雖有網民質疑其醫生的比喻並不恰當，其中一個原因是「行醫係涉及人命，但調音唔會」。其他網民反駁其批評是「仲衰過雞蛋裏挑骨頭」，解釋事主旨在道出「客人不尊重」的事實。

網民有話說

Victor Wong：有禮貌還有禮貌，拖數還拖數。

Jasmine Po Lee Yiu：真正嘅有錢人反而好有教養好有禮貌，無品嘅係以為自己好有錢嘅人，飛機上見得多。

Mao Lo：仲有幾百蚊咁X正路嘅價錢都講呢啲叫刻薄。

Christine Chan：澳門人表示羨慕：在澳門立式收費$500-$800不等，十年前已$400。

IT IS FREE

香港非主流既專業技能就會比人當狗

幫你賣廣告 唔收錢啦

抱歉，你不是醫生。

比喻錯就唔好針住
IT狗 is free

住得起跑馬地，俾唔起四舊幾

電腦醫生賤過地底泥

fb幫你宣傳，幫你帶來商機呀

越有錢越孤寒.
唔係咁孤寒又點會咁有錢.

仆街: 我叫IT狗幫手直頭唔使錢添啦

我都諗起呢單野

又諗起=>c9:幫我影相我地俾Like你

有d濕尻新入行想草客真係會免費做event

我唔識影相，但係咁只會做壞個市。
比佢有曬經驗第二時變大師都係會俾啲新係頂爛

講咁多做乜
屈個客性侵, 搞掂

個事主同個客係男係女都睇唔到喎，點屈?

$350

講價都唔得?
你屌人就得?
講到好似一定要你350

其實睇醫生都可以講價，我十幾歲果陣試過幾次，佢會開少d藥/冇咁速效既藥比你

好快佢會接受現實,轉行

好多時候 睇醫生拎既藥既成本係低到仆街
如果可以減一舊，唔要堆可以自己買既平藥都幾好

我能成為職業調音師，所接受過的訓練不比成為醫生或其他專業來得輕鬆、容易..

人唔笑狗都吠

我能成為______，所接受過的訓練不比成為醫生或其他專業來得輕鬆、容易..
根本佢原先係想炫耀自己幾專業
收皮啦 階層撚

調音師好似要天生隻耳好勁，想後天培養都未必得

專業人士包埋調音師呢個職業架
唔怪得依家賣保險都可以自稱專業

我能成為保險經理，所接受過的訓練不比成為醫生或其他專業來得輕鬆、容易..

你唔去sell保險?咁易就唔會大把人成個月都sell唔到一張單

保險師

收檔啦毒撚

保險就話口才好，惡補下小小知識就得

然後成班唔識樂理既人笑調音唔專業
上得連登都應該後生仔，思想成個師奶咁

有point呀ching
你一句毒撚就知你有道理啦
駁唔到

睇醫生講價有乜出奇?

根本講唔講價同專唔專業係兩回事

只係有人自卑心作祟，硬要將自己同醫生比

450好正路啦
俾唔起就自己調囉
反正你覺得咁易
自己調仲免費添

又話自己專業真係on99...所有專業行業都有自己獨立公會 eg律師、會計師公會醫務委員會 你成立到調音師公會 斬豬肉公會先出黎認係專業人士

其實我覺得破地獄都好專業

有冇巴打貼嗰段片出黎睇睇，轉到觀眾都頭暈嗰段

的士司機都專業
燒味師父都專業
空姐都好專業

白痴先會信
有第一粒音就只係變數 beat，磨時間

你sell到貴保單 駛鬼我俾你咩

好似內文咁解，你睇醫生會唔會講價，根本人地開得比你就咪講價，唔想比咪過主囉屌你老母

幫我做手術個醫生都有價講 咁佢一定好唔專業 一定係冇牌

唔洗講咁多 覺得唔值咪自己tune

利申 自己tune tune撚左三日

老老實實，明碼實價，講到明450，一係俾錢，俾唔起咪過第個，講乜撚野價，街市買送呀

醫生開完價 我claim保險 叫佢收順d 佢肯我又肯
大家都老母比屌好多次

醫生點解唔可以講價?
同埋邊個話專業就唔可以講價?
咁邊啲工作唔專業?同埋點解可以睇得自己咁高叫專業?

律師打官司又有得講
即係又係比人屌老母

咁你不如開咗單先啦

我都唔明幾時專業同講價開始有關係

比IT好

IT not pay + 7*24 stand by

你知唔知咩係 beat
即係好似巴士水撥咁兩邊速度差小小而累積既差別
你睇幾時冇差別洗唔洗用鷹眼？

較琴手作野多，點樣拎條纜要時間浸
但用 beat 數有冇走音係唔需要任何能力，只要你唔係聾既就得

手作技巧如果算專業，咁qb house 班撚樣都係
佢地都可以話訓練不比成為醫生或其他專業來得輕鬆、容易

空姐好專業
的士佬超專業

笑死人

老老實實，醫生要學既野多過調音師就一定啦，我認同

拎的士司機、豬肉佬、空姐同調音師比就完全係暴露自已有幾咁無知啦
淨係成套樂理、練聽音準都有排學

我地平日恥笑o的奶師大叔唔識嚴重人地職業
屌原來有批連登仔都一樣，笑死人咩

全部走剩幾粒，一兩排，錢都可能唔使找住

車房仔表示訓練不比成為醫生或其他專業來得輕鬆、容易

我能成為空姐，所接受過的訓練不比成為醫生或其他專業來得輕鬆、容易..

我能成為的士司機，所接受過的訓練不比成為醫生或其他專業來得輕鬆、容易..

人呢 不服來辨

你係唔係唔尊重的士司機豬肉佬

專業唔應該用有冇公會去分咁狹窄，有好多好刁鑽的工作都未必有工會，例如潛落海底燒焊，要日日嚮減壓倉生活直至燒完為止，起海中心鑽油台就要請呢種人

仲有做調音就唔淨係得整琴一飯啦

錄影廠、後期、電台、做live個個都要人調音啦
你估人地set齊架生係扮野呃飯食咩

屌拎空姐比，自已打出黎果陣會唔會臉紅？

放無薪假都要隨身帶部電腦候命

你究竟係唔識音樂、唔識物理、定係兩樣都唔識？

笑死人
為左話人地唔尊重調音師
結果自己唔尊重的士司機豬肉佬

燒味師傅都係專業
一舊好味既差燒你估易燒架屌你老母

正人狗眼看人低 唔尊重豬肉佬

自己睇睇「專業人士」既定義先啦 呀豬呀狗都可以係專業?講到濫哂

專業技能須符合科學原理，經過長時間的學習及訓練，並有經專業認證的考試獲得的合格證書或執照，擁有自我約束行為的職業操守（或道德）及可量化的專業標準

專業人士通常都是一個學會或協會的會員，但並非所有學會或協會的會員都是專業人士。

連學會都冇點撚樣考個專業牌照返黎呀? 歌手就梗係唔撚係專業人士啦

咁電競選手一定係專業
又要技術又要天生反應好
你要做都唔係一定做到
不服來辯

垃圾想同醫生比！？

你高考幾多支A

自已塞字入人地把口係咪會威o的？

我由頭到尾都講緊「呢個職業有幾多野要學」，講緊夠唔夠專業既問題
你兩位自已妄想到變成「我唔尊重人地職業」

你地自已有真心話唔敢講，要老屈我先講，咁撚烏龜既屌

無知一問
調音師有冇證書？

搭單一問 咁叫雞講唔講得價？

踩低人地抬高自己重唔係唔尊重人咁係咩
知唔會的士司機要諗路豬肉佬要分豬既部分
又斬到有幾難

咁樣會威d?
簡直就完全係暴露自已有幾咁無知啦

豬肉佬都有證書
下次都係唔好講價
俾人公審就慘
#metoo

能成為肉類分割師，所接受過的訓練不比成為醫生或其他專業來得輕鬆、容易..

只要你係街市
每分每秒都可以公審

但係維基講啲嘢已經唔算專業喎

調音師Dickson 孫

買菜你講價？
咁叻你種祼菜出來
我比十萬你 你種呀

其實個客問下個調音師反應太大,
定個客不停講價?

「踩低人地抬高自己」
我半句冇踩過，你老作出黎，點同你玩

我講緊唔同職業，要學既知識既份量有差異，呢個客觀事實黎
我講緊你既比喻錯晒，比人屌完仲以為執到寶

我半句都冇講過「邊個職業唔值得尊敬」
你自已扯埋去抬高踩低既問題之嘛
老老實實如果你有諗法你可以自已講，屈人講野真係好撚柒架

點解會有人覺得調音師係冇證書既，日本琴廠已經有兩間，中國又有，美國又有調音師協會，仲有其他既。 仲要踏到調音師呢個工作一文不值咁。 我真係理解唔到

新年行花市
人地標明價你都講
我比十萬你 你種呀

樓上logic 不過如此

調音師我記得有cert 考

咁平
之前搞event搵人調過次琴成800幾

邊個踏調音師？

豬肉佬都有cert考
大家去街市千期唔好講價
歡迎反講價撚全面進場

我之前揾人調300

但係我想問一個問題，音準呢樣嘢冇得用電腦去幫手調咩？

IT= 工程師
專業人士

IT is free

不如支持立法
講價死刑法
全面禁止睇唔起任何職業

豬肉cert
地盤cert

專業就唔可以講價？🤔
你又未提供服務

你都係毒撚
講啲嘢人地駁唔到

難做=要高人工?
你個skill有冇咁大需求先
黃子華: 你個才能係唔搵錢既

自由市場
話撚知你專唔專業
根撚本 講價同專業冇關

市場價值

連登仔咁撚崇日但又唔肯吸收人地對匠人文化職人文化既尊重,人地可能一生都係專注係自己既工作到,將自己既工作發揮到極致.一樣要天賦要訓練要經驗既調音師,黎到香港就講到好似阿豬阿狗都做得,無知唔緊要,大聲周圍同人講就戇撚鳩

唔係話難做就要高人工，而係個客咁本事咪搵個更平囉，一係自己郁手做

香港文化還香港文化
鬼佬食飯會俾貼士
你班洋腸又唔俾？
你一定係唔尊重廚師

係個性質問題, 漁農業都實有d乜乜會
醫生律師會計師, 你要用佢service幾貴都要搵佢地
你調音唔一定要經常調, 調個質素都未必要求好高
好似d人咁講到隻耳好勁先聽得出就係一個例子, 一般人聽唔出就是但

間診所租、燈油火蠟都係成本
個醫生讀醫所付出既時間同金錢都係成本

香港冇工匠文化，雞同鴨講

你咁講反晒所有"講價"添, 有本事搵間平d
根本唔關調音師事

我覺得問平d得唔得好正常
如果唔肯平其實可以唔接

日本有av文化
香港又冇
一定係反對者唔尊重av女優

因為香港人對所有工匠的工作性質冇認識，一把刀賣千幾兩千蚊冇幾多香港人會明，佢地會問一件咁冇科技的工具點解值咁貴

講緊要學好既文化,鬼佬因為貼士文化導致佢地人工被剝削,所以更需要貼士黎補足收入.鬼佬自己都屌緊貼士文化呢樣野你又知唔知?
匠人文化有咩問題?提倡尊重人地職業又有咩問題?

An Open Letter to Hobbyists

理性

根撚本就係
醫生
講價
專業
三樣野有撚關係咩
有人又玻璃心

因為係調西洋樂器，所以我假設個調音師比較多西化思想，西方文化黎講，你講價係唔尊重人先嗰個

你係咪以為 tune 琴就咁扭佢兩吓岩音就完左件事

根本成件事重點就唔係專業唔專業，
你去餐廳食飯會唔會講價？去百佳買野會唔會講價？
唔會就收皮啦，講到一樣錯既野變做岩

正解
非常同意

挑我做會計師咪又係成日俾客壓價
雖然我都知我地會計佬低賤

你不如研究一下小費本身意義先啦
你可以保證係香港既推行匠人文化冇陋習？

其實好睇你有無一種自覺係專業
同埋你有無quali去自覺專業
調音師我覺得值得嘅

不過我覺得呢單野係溝通問題黎

亂用類比咪同個調音師一樣出事囉
大集團興起係少左人講價, 好多鋪仔係預你講價mark高再減

公審啦

人地唔當你係專業你又嬲又話好撚辛苦架受過訓練架
自己又睇唔起其他職業

其實音樂圈普遍好憎D 人講價，都幾多人一講價就燥底

其實講價本身就唔係一種好習慣，貴就唔好幫襯，就係咁簡單，要講價即係又想幫襯又要人收平啲，咁係好小家，cheap精到爆

呢個一回事, 咁關專業撚事咩
調音師自卑心作祟

講價本身就係唔尊重對方專業既行為啦
我反而唔明點解咁多人覺得唔關事

咁樣咪即係以人性陰暗面打擊人性暗陰面囉，咁同阿婆整濕紙皮，收紙佬嚮同磅做手腳，有咩分別？成個市場互相壓榨互相欺騙

唔係有牌考先叫專業

幾時行行都變專業 炒菜師 洗碗師 技師

電腦醫生-> 專業 ->

講價係最撚on9既事

雖然我都覺得應該尊重佢
但佢個比喻真係唔岩
醫生的確係可以講價既
一般門診唔會講價
但一去到做手術,講價係好common

職業分貴賤
醫生就係高人一等
唔到你唔服

有牌考都唔一定專業
保險都要考牌
地產都要考牌

問有冇得平d就侮辱, 咁都要幾自卑下
你係有料, 覺得自己唔止呢個價咪say no
睇邊一邊有bargaining power

作我角度睇
專業=社會無左你會出現好大問題, 其他人又好難做到你做既野

人地咪say no左囉,照你既邏輯人地bargaining power大到可以唔怕冇生意做,屌鳩你班無知客添

呢個comment 有sense

仲有最大問題係專業同講價幾時開始有必然關系

咁say no 咪無trade囉 客搵過第二個調音 調音搵過第二個客
自由巿場

btw 佢屌鳩人同佢bargaining power 無關係 醒少少 諗真d自己講咩

無音樂唔會死 無醫生會死好多人 完

搵得佢地都應該知價或者傾好傾錢
無啦啦同人講價
人地調音師又估你唔到，嬲左我覺得都唔奇

say no咪say no, 同全世界唱止唔止say no?
後半唔知你up乜鳩

最搞笑係有人用尊重工匠手藝角度講
人地當自己同醫生一樣啦, 仲工匠

IT狗: D野又難 又要日日學新野
日日用腦過度用到甩哂頭髮
未又係比人當狗

但都同講價、專業呢兩回事無關

其實我覺得呢位調任師 已經專業到 當一部琴係生命既個體，部琴個音唔啱即係病了。要睇醫生。所以先有呢個比喻。

遇到呢d專業調音師仲同人格價不免有愧自己部琴。

重有，一地車馬費上門再加調音搞埋一單2小時。450真係唔多
上門開鎖都500起步

lm

聽唔出其實唔使調音 請得人嚟調音既，你講緊個D就唔applicable啦

一定係一班死窮撚，又廢又冇才華所以賺唔到錢，自以為懷才不遇，一提到錢佢哋就梗係嬲啦

叫雞都唔會壓價啦
雞=醫生

九唔鳩搭八，你唔好以為咁樣講就當係代表自己緊貼時事識得抽水啦

啲廢柴冇料到就係要靠人哋施捨啲尊嚴俾佢，佢哋自己爭取唔到㗎

開發AI系統夠專業未？如果嚮香港做，批錢班盲毛咁鐘意壓價，我放長雙眼睇下有邊間企業搞得成

所以其實專業都可以壓價，只係因為醫生同律師嚮英治時期地位被鞏固咗，係英國佬功力黎，所以市場上冇人敢講價姐，因為兩個行業已經做咗霸權，你睇下強國呢兩種行業地位低幾多就明

呢種現象，係政治，唔係市場，冇人睇得通

唔好話應該要尊重佢先岩乜乜柒柒
尊嚴係自己爭取

IT....

人地就唔知喇，不過講價果個應該就無咩尊嚴

就黎
肉類切割員
大廈管理員
都係專業啦

講價=覺得你唔值, 如果你平d你都有錢賺就大家winwin
企硬咪唔deal囉

唔係話調音師唔專業，不過同醫生比就有啲好笑

咪係
有必要又人生攻擊又公審咩?

本末倒置
有公會先有專業？
有政府先有民族？
有屋先有家庭？

冷門行業真係好易被盲毛主導，就好似一幅畢加索拎入去油尖旺賣咁，但我以為玩得鋼琴都唔會太盲毛

一矢中的 講撚完

音感好個啲 連一啲物件發出既聲都知係咩音
個啲叫perfect pitch 唔識野就咪出黎show無知

一向都話連登仔思想同老思忽冇分別
一邊話老屎忽點點點 另一邊就好似老屎忽咁批鬥人

根本係無知

難學同搵到錢有必然關係?

有得考

總之係香港,d人覺得手工野點都係唔抵,因為人地無本生利,食水深
一定係奸商

香港調音師得幾百個到
因為唔係人人做到
even你彈琴彈到演奏級都唔代表你識調音
調音師講求先天+後天努力

每一項技術都值錢
呢項唔係人人可以靠後天練得黎就比較值錢 就係咁

難做到又點
唔代表值人工高, 幾百個之間一樣會鬥平做生意
一齊加價? 好多人索性唔調
市場價格已經反映晒你講既野

一樣野值唔值錢唔係你講 市場價格講左

中間涉及太多你唔知嘅科技啫，磨到把刀咁利果部機你識條鐵咩

香港專業值尊重錢既咩？

伸利it狗...

咁只係因為大把人覺得呢啲唔值錢唔肯出高個價
designer夠人工唔高 但唔代表佢地冇料

大把人唔識尊重唔同行業一味壓價
試下你人工俾人壓啊

文化沙漠你估流？ 睇下呢到就知

有料又點, 但市場價格反映左你個行業有幾值錢
客戶唔識分design出黎既quality, 或者話唔著重design quality
所以skill同搵錢根本唔掛勾

Bajs

壓價因為覺得你唔值, 而你show唔到比人睇點解你值
點解樂隊designer壓價要死狗?
點解醫生比人壓價唔會死狗?
好好諗下點解

算平啦，我同學老豆做調音十鳩幾年前都收$400—500

以前用音差， 家下用iPhone ，咁未俾人覺得易囉。

幾隻字答到你啦
傳統觀念
大家都有degree
show到又點？show到你又會識欣賞？

iphone唔太準喎清

傳唔傳統醫生都勁過designer 搞音樂, 唔好發癲啦 同埋講average, 唔好搬eason出黎講
degree=一樣咁勁? 咩邏輯
行業不分貴賤? 比人呃左幾耐呀天真嬌

你做樣野好勁, 無人識欣賞有春用?
與奇鬧人唔識欣賞, 不如反省下點解個行業吸引唔到人

知唔知咩叫自由市場

agger

如果唔係舉錯例子真係多人幫口

之前返學有一科教職業操守之類
教授解釋專業其中一個定義係「難以被外行人代取既行業同技能」

的士司機容易被取代
調音師傅好難被取代
醫生律師極難被取代

其實就可以算做專業啦，其它國家直頭有調音師協會
所以樓上有人話，覺得唔專業既不如試下自已學下調音睇下得唔得

至於講價，起碼係事主眼中係唔嚴重既表現
又要人地服務，又覺得人地唔值，覺得唔值咪搵過第二個囉

香港地習慣講價文化，但其實講價嚴格黎講就係對人唔尊重啦
間接話人地cheap唔值，但又要靠人地為你服務

佢衰在講真心話出黎
宜家樓上班人即刻屌曬鬼
望到咁樣真係好心酸

可惜佢地擺錯重點係事主 講錯例子、自抬身價、唔值得叫專業上面

調音師個取代位係太貴索性唔調
話擺明話你唔值，我係有心比生意你做先問下你制唔制，制=你仲有錢賺，大家winwin，雙方都有錢賺
唔制都無所謂架，如果你真係平d有得賺都唔賺咪搵第個

錯字

試諗下有個客過黎要你做野，但同時屌9你cheap先啦
「講價」都係差唔多意思炸，個價唔岩咪唔好幫襯囉

不如試下同學車師傅講價啦....

琴都買得起但調音太貴索性唔調
你呢d咪剝奪慣員工既老細諗法囉

喂，咁你解釋下點解一定要調先
或者咁講，貴耐d兩年調一次好未？
maintenance cost太高買部新唔好？

同埋點解唔係winwin？
你係勁你可以reject，無人迫你接受講價
好自由，你有其他offer好d咪唔好理我

調音佬都幾串

有冇清道師 洗碗師講番幾句

eq咁撚低專乜撚業

同班買賣group壓價班乞衣冇分別

你話一般人唔爭在所以唔調都得，我覺得都合理
但幾舊水cost嫌高，直接買過部新又過左火

呢個就係香港文化沙漠既原因
唉...個價錢唔係買個服務 係買事主既心機
不過當然好多人都係擺左重點係便唔便到

你明唔明，如果你買賣group mark得低，d人搶住留電話fast trade啦
自己參透下

事主代表曬成個行業?

花好多心機做樣低value既野，而你覺得應該用高價錢買呢樣service

去跑馬地調音出$350唔係侮辱係乜？
個調音師屌得好啦。
你話一般民眾冇錢都講得過。

利申it9

唔明，認真討論
點低value法?
佢既經驗唔值?定睇落好似好容易做到

屋企換個屎坑水波都$450
佢整得好抵比佢賺，所以冇講價。

係香港，整屎坑好過做IT狗

調音低value?你係咪high大左？

認真，個客咁有本事就自己調
做生意係可以話唔比講價，你嫌貴咪自己做

講緊個邏輯呀，上邊話買心機
自己認真諗下先啦

打個比喻
我搵到個住上水搵到同區調音$500
有個住柴灣$400
bargain 400得唔得

見同區想益佢啦，點解會變左侮辱呢

姐咁
若果相方只係係詢問階段
例如 fb page, whatsapp
對方壓價，冇問題

但若果係對方應承左 450
上到門先壓 350
就一定係壓價果個仆街

個 q 個都 mark up 個 charge 等 enquiry 果陣還價架啦

唔係針對調音呢一樣 serivce
而係所有賣 serivce 既大部份都係咁做緊

下? 咩邏輯
你再講多啲 ?
我唔係好知
我都講清楚啲我既講法
我既意思係個價錢買緊既唔係單單個純粹既調音服務
而係同時買緊事主既對呢樣嘢付出左既心血、時間、同態度咁

以前香港收平你比就個師父人情 到依家當你老馮咁教返你轉頭做生意 免費幫你做 比個like你得喇

商業社會講心機
我咪話佢d心機唔會影響個價值
你鐘意比多d係你on9

九唔搭八,咁事實邊忽係益緊佢呀?原來你搵人服務會幫人諗埋比少d係幫緊對方

因為我唔offer呢樣野，你連考慮呢次生意既機會都無呀
用下腦

我都咁覺得
香港市場講價就一定架啦
但個事主既反應使唔使有啲大呢
又好似大左少少。

但係唔代表，＂講價大部份都係咁做緊＂ 係啱既
當＂大部份都係咁做緊＂，
事主願意出黎用自己一份小既力量去抗衡個市場
唔係值得大家去關注多啲咩 ?

事實上，講平左個價都好
有逼你做？？？唔好做囉？？？
offer你可以做／唔做
你自己可以考慮，覺得平d都有賺，不如做多單生意
咁你可以你賺多一單平d既生意架喎

又係俾生意你做 = 益你
十足十強國人口吻

人哋講緊入行門檻唔同, 你喺到講業績唔同, 牛頭唔搭馬嘴

你可以唔做架喎，逼你架?
我唔offer低d既價錢，我咪直接唔揀你
你連有機會有多一個客都唔知
諗都無得諗

唉 我知你想講咩啦
好典型既一個商業香港人
係，心機係唔會影響個價值
鐘意比多d係on9架啦

但係 如果社會咁樣多啲呢啲正面既on9唔好咩 ?
抱著欣賞同鼓勵 自己俾多少少
我相信個幾十蚊 對於個客人同調音師都係微不足道架啦
但係事主就受到尊重，
同知道自己係呢個已經叫冷門市場既努力係會有人欣賞
咁樣個社會咪愈黎愈好

我知你睇完都係覺得我on9架啦
但我想俾其他人入黎睇到
改變多啲人咁既諗法

唔怪得香港老闆咁仆街。
萬五蚊？太貴啦，一萬啦，俾你學嘢呀。

好正面

商業社會唔講錢，咁點解個調音師唔為自己既夢付出多d ???
唔講錢叫佢免費幫你調囉
個種正面態度好好 好應該教小朋友

好簡單，你覺得一萬少咪唔好做
逼你幫佢打工???
逼你？？？？
逼你架？？？？？
你有能力有第二個15000 offer咪 byebye

咪可以屌柒佢囉

你俾十萬人真係種得出棵花, 但未必調到部琴喎

The black你應該未做過呢啲自由市場方面既嘢啦
無錯 企係外人 甚至某部短視既行家角度去諗
真係會係宜家賺多左一筆平d既生意
但係 長遠啲睇
就拎調音呢個市場講
如果80％既人都企硬 唔減 唔做呢啲壓爛市既生意
大家以後每筆既生意 其實會比宜家呢個平d既生意賺得仲多
咁當然 有無80％既人做到呢? 就要睇個個人有無職業道德

企高啲睇 想推廣開呢啲冷門行業既流動率
事主就啱既 不過佢既用詞同例子就應該好啲咁

問題係你搵唔到第二個15000 offer又要屌柒老闆
無人逼你做架，嫌少就走
搵唔到咁多係你廢柴

唔關職業事 你去餐廳食飯都唔會同老闆講價
如果唔接受講價咪簡單講一聲

個電腦點自己攞住個工具校好部琴啲弦?

呢啲心態既客我諗就算邊行都唔想要既
又唔係無左一個會無飯食

professional service同可唔可以講價根本冇關係。

個重點係咩，用社會角度睇？
你估每一個individual都係林鄭？
讀social science 讀上腦？

即係咁，我唔係唔認同調音師o既技能/專業，不過佢用medi黎比較真係有失公允。

先講讀書，mbbs 5年當時, 唔講平時，考試季節每日溫到2，3時係norm, 畢業後又一年houseman，on call on 到人就黎死都無人可憐。之後升MO要你9年內考3份paper先拎到專科資格。認真問一下，一個調音師所受o既訓練真係一樣咁hard core?

樓上講到好似我恩賜單生意俾人做咁

個價值觀差太遠...
根本溝通唔到

嘩 咁都講得出
如果真係可以從單生意賺多一筆
真係唔賺？
唔好套用你個套去所有行業啦

你可以唔做，無人逼你
咪唔好做囉

拎調音同保險做比喻 讀多兩年書先啦

無讀 不過想同大家講下
唔好自己貶低自己個價值姐
你覺得自己係值上面啲例子咁
咁市儈既 、10000萬蚊人工既 、短視既咪做囉
其實都無人阻到
不過其他人都會有眼睇到

所以香港人只係得生存唔係生活
因為佢地只會付出比救自己既人

你Up乜呀？
個調音師屌佢嗌佢過主喎？人地差你單生意開飯咩？
個情況就好似而家搵緊$18000，見工開$20000，俾人壓價$15000，唔屌得？

umm。。。你個重點想講乜
咁你比人壓到$10000, 要硬食既原因係乜？
因為太廢柴無第二個offer
全世界企硬個價？
同炒iphone strong hold友有咩分別？
唔洗競爭？

我覺得用醫生同調音兩樣不對等既嘢係無得比
例子用錯左
但我諗佢地既意思應該係想講：呢個行業唔係外人所見到咁簡單

你咪唔好接個offer囉，逼你做？
逼你做 ？
同埋搵工interview有cost

斷估新聞個個咪收一收個wtsapp
唔制咪唔制，過乜主
差唔差開飯你用自己角度睇做乜鳩
你點知人地洗唔洗供樓，你唔比人地想賺多d既

其實唔係依個問題
個客搵得事主做
應該已經清楚哂個交易係點
再去問價已經係有唔尊重嘅表現

反而應該係個客知道個價錢之後
覺得唔值的話
去搵另一個人或者自己去做先係正常

但都係個句啦
價值觀差太遠啦..

其實專業係有定義 唔係話經過訓練識得好特別既skill就叫專業

做雞本身做開500 1q
今日收工無啦啦 有條友走入黎講＄350 1q
你覺得接受到?
咁第二日又有條友走入黎＄350 1q
第三日、第四日
之後每個客都同你講 收到風你收開＄350喎
唔係我就收＄500啊?
之後你就升唔翻上去
用呢啲咁低俗既例子 商業大亨 你睇得明未?

等錢開飯就應承$350啦

講價就唔尊重你，要幾低self esteem先會咁諗

咁又點，呢個係你既諗法
你逼所有人咁諗？？事實上好多人係有錢就賺
點解要咁自我中心？？？所有人都跟自己思路？？？

你點解要唔比人offer平d？
講價你咪唔好受囉，我問咋喎大佬
問下咋

崩潰了

唉，咁咪say no囉
出po屌乜春野呀

用唔用腦讀下？
自己做生意模式=全世界做生意模式？？？？

事主咪話唔做佢生意
點解你會講到佢好恨做咁既?
講價就代表尊重你，要幾高自信先會咁諗

原句還返比你

講價究竟有咩問題？

其實講價呢樣野真係一件好差既風氣
因為標價 $350 , 有人講價 $330 成交 , 有冇人講價 $350 成交
其實即係呃緊 $350蚊 成交既人
呃左相信 $350 就係你底線既人 ,
換句話其實接受你講價既人都已經唔係一個專業人仕應該會做既野

作為一個專業人仕底線就係要提供統一而沒偏見的服務

無話好恨做喎, 唔好亂加聯加醋啦唔該
講價係一個Choice, 你可以做 / 唔做
無人逼你做, 比個CHOICE你自己揀

我無迫啊
我只係講緊、描述緊一個市場如果咁流 就會變成咁
唔好將話題個層次拉到好似小朋友嘈交咁
如果係行家 你想點做就點做架啦
有人用支槍指住你咩 不過有人同你講
如果你咁做 就會點點點咁姐

唔知乜水打一大段野個POINT=應該唔好接受講價
->代表唔應該有人提出講價?
邏輯?

冇人話$350係底線，當然有啲人賣嘢講明冇得講咪係底線

大把professional service都可以講價

你見識少啫

一已經好平
二喺跑馬地
三駁嘴話人哋唔係醫生

律師都會受講價
唔知係咪叫做唔識做生意啦下

依啲撚樣咪就係典型香港啲畀得少少錢當自己大客嘅閪人
咁撚cheap仲大條道理喺到講自以爲嘅事實

香港好多專業人士都比人當狗

應該唔好接受講價個重點係
＂應該＂你可以選擇接受／唔接受

你做乜又淨係俾人簡一個答案?

一 一定知市價?
二 係跑馬地做D咩都要貴架??? 咁撚慘???
三 調音師唔撚自量, 完全無可比性

UP乜呀又, "應該唔好接受講價" 對 "應唔應該提出講價"
有咩關係呀大佬 唉

醫生咁有錢，買藥都講價啦，好平都照講添

呢度真係好多細路仔

其實講價，即使對方接受
其實可能會換來差d的服務質素

例如睇醫生
要求醫生收平d
醫生可能俾d差d旣藥俾你

香港太多垃圾老闆

講價係一個Choice, 你可以做 / 唔做
無人逼你做, 比個CHOICE你自己揀

揀做:賺多單
唔做:無人逼你做, Say no thanks 不議

有幾撚唔尊重? 要唱?

咁咪講價者承擔風險，唔代表講價係錯。

要壓價，可能換來將貨就價

所以唔好以為講價成功一定係賺咗

冇人話一定賺咗

所以講價無問題, 個人選擇

上面條友真係好搞笑
打左咁耐 訓先

最後兩句：
希望大家都試下欣賞每個人做既嘢啦 你都試過俾人欣賞
個感覺係咪好開心?

事主唔代表成個行業 唔好將事主＝成個調音界
唔通有一間港式餐廳難食 就等於全個香港既餐廳都係垃圾 ?

其實冇話佢錯，只係話佢乞兒。
鄙視

um....我係咪要比心心眼
正面使者

調音師咪又係聽下聲，扭兩扭姐
攝影師咪又係禁個制，影張相
Designer 都係畫兩畫姐

擺上facebook d媽咪會上邊share 同like 有你著數添

講價=乞兒
仲有呢兩句又同上邊有咩logic上關係?

無論呢個$350蚊係代表賣方既有何種意義
接受講價壓價正如我所講就係呃緊相信你標價行為的人
就係對唔講價既人既不公道
簡單D 講 即係冇口齒
professional service 可以講價
唔代表個人係 professional
對自己品格的一種高要求都係 一種 professional

好有FB 100毛留言D正面C9 Feel

推

講價350冇問題俾返350貨你，唔啱價就唔接囉最簡單
如果師傅抵唔住頸認為個價係侮辱佢，屌你咪屌你囉使俾面你？教人做生意搵食？食屎啦你

如果一個真係 professional 的律師
佢真係曾經公開過佢既標價 其他人都可以接收同樣的資訊
而接受你的講價
咁我事實真係覺我佢真係好唔 professional

抵唔住頸話自己係醫生+唱通街就食左屎啦

professional與否係佢提供嘅服務
而唔係佢收幾錢
唔好自己亂咁定義啲嘢當真理啦

律師好清楚offer counter-offer acceptance啦
要你教佢做人咩

seller從來冇promise過賣畀每個buyer都係呢個價，何來呃？

知唔知呃字點解？

咁當然每個人睇重既野都唔同
有D人覺講大話冇問題 邊個未試過講大話
亦有覺得將部份事實公開 都唔算講大話
有D人是非對錯條線好闊 覺得冇犯法就係正確
有D人是非對錯條線好窄覺得無形中侵犯其他人已經係一件錯事

我冇辦法說服每一個人都有一樣的諗法
但我自己傾向專業係應該要有番專業的堅持
唔係為自己係為左對每一個需要你的人
提供一致同盡心盡力的服務 (屌 搞到好似日本人咁)

上面班傻鳩係咪未見過調音器
雖然調音呢樣野收450係無咩錯
因為係體力工黎
攞住個調音器，彈一下，擰一下，續條線教
要花好多時間，當佢教琴一個鐘都五百啦

但係同咩perfect pitch, relative pitch係無關係咖囖

當年有個閪客講價
最後係件貨吐左篤痰再掉一掉落屎坑先賣俾佢

唔好意思
日本人做生意都會接受講價
特別係b2b層面
你見識真係好少

如果係真，真係笑到噴水

其實唔駛唔好意思既 大家咁話啦
當然唔會個個日本人都咁 professional 啦
日本都有監獄既

依家app都check音高啦 仲聽乜鬼

不過上門450差唔多啦

b2b係絕大部份情況都會做price negotiation，日本人都係。

咪講咗professional與否係視乎個service既性質，根本唔關收幾錢事，唔好再亂咁嚟亂咁定義professional好唔好？

可以話你啱少少
調音器雖然都得 但係係做唔到用人耳較出黎既音高
加上調音器只係可以調到12個音
其他既全部都要用耳聽先得
但入面太多物理上既嘢唔多講

所以紅色個句 你既根據係咩？

各有支持者:

支持儀器者,大部份不是學音樂的,這種人,相信科學,相信儀器比較客觀,比較有標準化,

而且看得到,不會受人為影響(情緒.聽力…等問題)

這種論點看起來似乎對,卻怱略了儀器本身誤差,人用儀器會有誤差,

即使兩者都沒誤差的情形下,調好的弦,也會再跑掉(接觸過弦樂器的人就知道)

而儀器,一次只能調一條弦,無法兼顧音程.和聲;

弦本身是活的;調好的弦,不會乖乖的站著;它會趁你不注意時,自動降下來,

這種情形,用儀器,很難再回頭來測每一根弦(需要更時間),

等你調完整台琴,前面的弦已經跑掉不少;用音程和弦來聽,就沒有那麼和諧

用官能調音,需要長時間訓練,除了耳朵以外,手的穩定度也要長期訓練,

用音叉定一個基本音,其他的音以這個音為標準,四度五度….開始調一直到整台調完,

看看這個表格,就知道,用四度五度調音,大三度大六度檢查,四度五度檢查,

光是分割音程每個音,不斷反覆檢查

醫生幫patient睇症，兩個patient收唔同錢，兩個症都睇得妥當，已經係professional。

人地收幾錢，關professional鬼事咩。

其實真係唔好意思 講講下又講左B2B? 原來又轉左
professional 有 professional ethics 點會剩係 service既性質 ?

笑到仆街

b2b講價原來唔係講價？
b2b唔可以有professional service?
你話講價=呃人
根本b2b/b2c都係呃

如果你話收唔同價=呃人
咁係咪professional service都唔應該呃人
關乜嘢professional ethics事？

同埋呀，點解賣唔同價=呃人，我上面駁咗你，唔好扮睇唔到

佢現實中一定孤寒度縮到仆街

醫生喺自己clinic睇症同喺private hospital睇症佢收到嘅報酬，都唔相等架，又係唔professional又係呃人

如果兩個 patient 個CASE 一模一樣藥都一樣但收海鮮價
咁都係 professional ?
似乎你對 Professional ethics 真係要求低到唔識講
咁可能本來 ethics 呢樣野每個人都唔同

有無人去餐廳食飯會講價呢？

醫生喺自己clinic睇症同喺private hospital睇症佢收到嘅報酬，都唔相等架，又係唔professional又係呃人

醫生見patient窮啲收平啲，又係又係唔professional又係呃人

醫生見patient係長期病患收patient平啲，又係又係唔professional又係呃人

笑大人個口
講價又要比你公審，照佢咁講係人份職業都係專業啦

唔講價係因為你已經知道個deal係不議價，講黎浪費時間。

我冇話過佢錯
我亦覺得佢回個客回得好正
有 dignity
但點解要 mark 450 ？
我睇樓上 d 巴打話起碼都 500
咁係咪喺佢自己心目中自己唔值 500 先？
定係 mark 450 係為左比出面平?
若果係咁呢個已經唔係專唔專業既問題
已經去到 strategy 既問題
而對方壓價一樣係 strategy
但佢又跳返去專業果 part
sorry 1999

上面果幾件孤寒度縮友

事實係佢作為佢既專業應該收番一樣錢
但係作為一個人佢體恤呢件事捐d 錢俾長期病患同窮既patient 又係另一件事

amazon 都有得講價啦

幾皮嘢講價又拉埋黎講，你去搵個開鎖佬開鎖講價囉，等佢屌唔屌柒你？

唔好活係自己FF世界啦，咁易比人屌柒
同埋開鎖係急用，調音急用？唔好亂比例子啦
柒少陣

我能成為職業調音師，所接受過的訓練不比成為醫生或其他專業來得輕鬆、容易
想笑撚死人？

我又比十皮你同我一個月sell10單保險好未，sell五到切丁

450調一次抵到爛啦。 又唔係成日要調。

撚係得12個音，無調音器都自己down個調音app黎玩下啦
高音第四個八度都調到啊

我覺得睇傷風感冒嘅醫生只值180蚊

強烈要求立法會立法通過開放nurse practitioner
比資深護士可以考試開診所睇細病
並設price ceiling 200蚊
可以開醫生紙

港島中產區上門專業服務基本都要4百幾起跳啦！仲講價

護士狗就收皮啦想出黎抽水屌你老母

我既意思係 12個音打後
如果繼續用機調 係物理個音域曲線上
調出黎既音幾實係錯既
不過入面有好多複雜少少既物理理論
唔係淨係得12個音 只係極限最好係12個
打後用人耳慢慢去翻機做唔到既部分

例子就好似 天文台個超準時既鐘咁
同街邊10隻手錶比 邊個準啲？
你當然唔可話個10蚊錶睇唔到時間
但睇個準確率黎計 10蚊錶係唔準

我所知既係 用機調琴廠都有既
不過佢地部機係幾萬蚊一部好大舊既音準機
街邊既普通調音師邊到揾舊咁既嘢？

重申 體力工係啱 的確係辛苦嘢黎
但 唔代表係彈一下，擰一下，續條線教係輕鬆

港柒不嬲都度縮

我唔係護士
純粹覺得睇醫生太貴
屌你老母 班醫生渣住醫生紙當令箭
以前都係180蚊，到宜家350蚊先睇到醫生

調音師都唔係專業

咪係

350

當年比錢人調過一次之後 (唔係鋼琴，但過百條線嘅樂器)
就叫老師教我自己調
跟住以後就自己調
雖然係好花時間但係免費
買個調音器都係幾百蚊

我真係屌你老母啦，護士唔係醫生點出醫生紙呀，兩樣野唔撚同又學人比喻，唔識就靜啦

因為華人賤種思維
講西洋音樂？華人返去吹d打啦

見識少, 我未見過人帶tuner嚟tune琴
講到咁輕鬆, 350你去做呀嘛, 三角琴收多100, 一日tune 3部, 輕鬆月入3皮

樹琴？

廚師用落就知

揚琴同古箏我都識調

其實佢講完 你找別的吧咪得
係都要加句 咩睇醫生講價
佢唔講呢句串鳩人就乜事都冇 垃圾屌調屍

人種一樣

我無話收450係貴
調音師花時間黎tune琴
攞果D時間去教琴賺得仲多
仲花少D體力

對我嚟講只要係有獨立一門知識/技術+要花時間鑽研，外行人唔容易摸仿到嘅已經算係專業
醫生係
護士係
燒味師傅都係 <- 我係認真，好食同難食嘅叉燒真係一個天一個地

我理撚得果張係咪醫生紙啦
總之宜家睇細病太貴
一係直接唔比醫生睇細病收咁貴

調音師係個琴嘅醫生
我覺得又錯唔晒
既然覺得貴你咪好似鬼佬咁囉，要裝修間屋要整車？自己黎囉

咁你開另一個post屌囉，屌

以我所知係一條線一個音？
一條線一個音係會俾鋼琴三條線一音係簡單啲既
因為唔使聽個三條線既音都要一樣
難度會低啲 無對比就無錯
好似琴三條線其中一條多左少少少少 一對比落去其餘個兩條線就會好怪
我物理上有睇過下呢方面既嘢
所以知多少少

利申師兄識調揚琴同古箏都好勁

連登仔同班無知婦孺一樣係咁唔識尊重專業

揚琴一個音五條線
古箏一個音一條線

查左揚琴一個音通常由1~5條弦組成
都幾勁 師兄識對翻落去

連登仔平時話老細仆街，到自己做老細咪一鳩樣，抵你地比人榨壓啦廢物，屌你老母

打個電話book政府門診囉
$50都比唔起啊？
指定時間打一定book到tim
仲有乜撚嘢叫細病？
你少少頭痛都可能係中風先兆
護士有專業判斷咩？冇啊

醫藥分家就真係180喇

係有呢個難度
尤其係tuner話你少一格
但係你人手係好難準確擰一格嘅
之後你一擰又可能多左三格
之後擰翻轉頭，直到支針指中間
重複呢個動作幾百次
所以話係好花時間
收錢唔係無道理

不過比錢學琴仲貴得多

睇醫生門診嗰個係公價嚟，班醫生獨市定咗個價差唔多，無得講價，關專唔專業咩事？律師都有得講價啦，唔通就唔專業？成個傻仔咁自卑心作祟，抵俾人串啦

連登仔又九成用自己啲餐廳買嘢食、買零食汽水既低能生活經驗話自己永不講價，講價好低賤之類，將平時唔議價既公價價錢當通則
講唔講價睇議價能力，買樓唔通又on99幾十萬豪俾賣家？

英國係有Chartered Insurer
真係叫保險師

不過唔係sale屎狗

人地果D係咪Risk management黎咖

不嬲話雙燈仔共產過共產黨

真係鍵國恐怖過希特拉

先唔講講價岩唔岩，本身450都真係算平

人為自己利益
為自己嘅身份講說話有咩問題

CII 要學 risk man, underwriting, claims & law

啱 呢個就要花啲心機
只有真係知佢地做緊咩先個錢收左係邊

調返轉個topic：串爆調音師自比醫生 客仔Cap圖訴冤 FB網民力挺插調音師無理

咁連登仔就會幫調音師講嘢

佢而家係用網路公審，再比喻錯誤
自卑心作祟就梗啦，不過我覺得講價冇問題，唔接受咪得囉屌

係tune第一粒先用tuner
不過真係幾花時間既

咁有D咩可以講價
街市買菜講價係咪踩低緊賣菜婆

其他樂器就話自己搞得店姐
鋼琴除左調音準仲有好多細節
琴弦又多，其實真係唔易
平時調開直身琴收700，會幫你調埋touch各種

係 其他手感 音色問題
其他人以為得調音一樣

調陰師

agree
一個勁既燒味師傅真係可以叫自己專業

我睇醫生真係會叫醫生收平啲
有時睇專科診金都一千
我真係同醫生講我啱出黎做野,可唔可以收平d

何況,唔睇醫生嚴重會死
唔調音最多咪走音...
邊有得比,街市賣菜夠專業啦

得罪講句，依家有邊一行有專業技能係會受到佢應有嘅尊重？
對呢班陰道人嚟講，無論你有幾專業你都只係服務業。

你就真係憨九九啦

外行睇內行

人地話你窮，醫生收你平啲係當“捐贈”
龍門真係任佢搬
搬到上太空

你啲argument真係好廢
講一句“事實係”就當駁咗
咁我夠可以話“事實唔係佢作為佢既專業應該收番一樣錢”

窮收平啲係捐錢呢啲咁嘅argument你都諗得出

成班井底蛙用保險去同調音師比

某部份連登仔d 9up能力真係一流
人地職業係tune琴都被你地講到一文不值

你睇咩專科呀 唔睇會死
咁最後佢有冇收平你

已經去到賣菜啦

事實證明，大部分人都對其他職業唔熟悉

#

音感呢d才能係天生，要求隨時仲高過個別某d 行業嘅專業人士

而且事主一定係有接受過專業培訓，自稱為專業人士有咩問題

Information cost is a transaction cost that exists in society

450 咁平

大把香港人都係中国人mindset
萬般皆下品 唯有讀書高
工藝呢奇巧淫技既野香港人一定唔會當專業

我相信有香港人會有人欣賞既
不過呢個post既重點放錯左重點咁

咁幾時拎個證書出黎證明自己係專業人士
講多無謂
一張圖鞭到下年都得啦

做得專業工有條鐵規

收得多又係死 收得少又係死

住跑馬地既乞兒

眼科,唔會死不過會盲
個醫生話ok,咁我又唔知啲藥收開幾錢
咪當有囉

大廠嘅首席調音師，音感比絕大部份鋼琴家仲要好。

果D本身都係鋼琴家黎咖啦

咪鳩up, 無論首席與否調音師同鋼琴家始終係兩個範疇嚟，識彈唔代表有鋼琴家水平，做得鋼琴家就唔會有時間同精力去幫琴廠打工。

但收四百五果個唔係呢
等於我講看更，你同我舉白宮果個看更出嚟，想表達乜？

我無評論過事主，只係講下頂級調音師嘅技能，做乜啫你。

屌 專業人士就唔會比人講價？

大狀都成日比客壓價啦

唔做人生意補多句咪多鳩餘囉

eq咁低抵你成世幫人較琴

現實比客人串親

就上網開post打飛機 吹奏自己係專業人士

住跑馬地+有鋼琴=有錢?
唔比幢樓同琴都人地送嘅?

唔用tuner都話可以接受
唔帶tuner真係講唔過去
training都唔會叫你淨用耳仔聽調音

我就咁睇覺得佢串唔得？

可能家長唔知價 又要俾大人串一獲

N展 it狗行行專業又要自比醫生？
唔接job say個no

唔係補多句串人

有槍指住調音佬頂爛屎 好慘

定係賺唔到個450黎緊兩餐食樹皮？

其實係調音佬自己拎醫生出黎比架wo,
唔係個客主動寸佢架wo。

根本就不當類比
琴壞咗我買個新都仲得啊
身體冇得換

人地用tuning fork 架
tuner 唔準

依個post見到成班連登好垃圾
屌個調音師都算
要踩埋成個行業
講到好易咁
笑撚死

所有專業都只係供求問題, 無分貴賤, 調音師一般人好少接觸, 需求少先唔受重視姐, 相反係香港醫護界本土保護主義極大, 唔行醫改永遠求過於供, 係咪一定要HKU CU畢業既先係好醫生, 定係要一個有多D時間可以細心D去診症既醫生?

唔識就講少句啦
一個鋼琴有幾多個琴鍵你都未知啦

450差唔多價啦 我調音師而家收我380 睇你搵唔搵到平 同埋接受到彈幾耐走哂音既琴囉

調音師都係醫生呀
不過唔係醫人係醫部琴咁解姐

追哂成個post
個the black 真係好撚垃圾
現實生活一定係啲好撚度縮串柒柒以為自己好有料嘅人
睇字都覺得好乞人憎

肉類分割師

索性唔調？
你條撚樣到底知唔知咩係琴

好嘅調音師係唔會用tuner
因為調音唔係逐條線調
而係五度八度咁調
來來回回咁將整體調到和諧
所以如果你嘅調音師攞個儀器出嚟度
你可以搵第二個
所以基本上調音師至少有relative pitch
高手連音叉都唔用
肉耳都聽得出440 442 分別

其實唔係
工聯會都有得學
真係工多藝熟
冇人入行係因為悶
同埋新人入行儲客起碼要幾年

其實真專業/中專/輕專
係有法例監管
老救，水匠，電燈囝，司機，佬。。。。
佢地罷工，市民都大穫

鋼琴調音師罷工，影響similar to 健身教練罷工